<resources>
    <string name="app_name">BiFio</string>
    <string name="prolog">
        Halo BiFiors! Tahukah kalian, pada tanggal 5 Februari 2012 menjadi hari yang
        bersejarah bagi Blitar, karena Batik Tutur yang hilang selama 110 tahun lebih,
        telah kembali ke kampung halamannya.“Batik Tutur” mengandung maksud “Batik
        yang bercerita”, karena simbol-simbol pada desain Batik Tutur mengandung nilai-
        nilai luhur yang layak diketahui oleh anak bangsa.

    </string>
    <string name="slide2">Batik Tutur diketahui lewat foto hitam-putih yang ada pada arsip kuno zaman Kolonial
        Belanda, di situ tertulis keterangan “Batik Afkomstig Uit Blitar, 1902” dalam bahasa Belanda artinya “Batik yang
        berasal dari Blitar, 1902”
    </string>
    <string name="slide3">tersimpan di Museum Leiden-Belanda dan tidak bisa dibawa pulang karena sudah menjadi
        milik museum, tapi diperbolehkan mengambil foto langsung, serta beberapa informasi terkait untuk mengembangkan
        batik asli Blitar itu di tanah air.
    </string>
    <string name="slide4">mulai mengembangkan Batik Tutur dengan memadukan berbagai macam tutur yang terdapat pada
        kitab kuno, sehingga Batik Tutur muncul kembali dengan berbagai variasinya.
    </string>
    <string name="slide5">BiFio akan mengangkat batik khas Blitar yang dikembangkan oleh Pak Adib Arifianto
        yang bernama Djojo Koesoemo.
    </string>
    <string name="garuda1">Motif ini dibuat untuk mengingatkan kepada pemimpin bahwa harus menjadi seorang tokoh yang
        kuat dan penuh wibawa sekaligus memahami perbedaan yang ada dan bukan menyebabkan perselisihan dengan adanya hal
        tersebut. Jadi, harus memahami dan menerapkan konsep bhineka tunggal ika.\n\n Didalam motif ini terdapat bunga yang sedang kuncup yang berada ditengah sayap garuda
        dan bernama “kuncup hawa sanga” yang bermakna bahwa manusia harus mensucikan dirinya
        di 9 lubang. Hal ini maksudnya, untuk menjadi bunga yang baik, maka harus baik dari
        kuncupnya agar menghasilkan kualitas yang baik pula.\n\nKemudian kuncup tersebut mekar menjadi bunga dengan 8 kelopak yang melambangkan 8
        arah mata angin, jika diartikan dalam Kerajaan Majapahit ini melambangkan bahwa seorang
        pemimpin harus berfikir kritis dalam menghadapi setiap persoalan agar tidak menimbulkan
        perpecahan. Angka 8 juga mengingatkan kita pada bulan kemerdekaan, yakni bulan Agustus.\n\nSetelah mekar, maka pada akhirnya bunga tersebut menjadi cepaka agung. Bunga cepaka
        yang wangi nan agung layaknya seorang pemimpin yang sangat disegani karena dapat
        menyatukan perbedaan yang ada. Di sekelilingnya juga terdapat motif padi yang berjumlah
        45 yang mengingatkan tentang tahun kemerdekaan. Jadi, pemimpin juga harus memiliki sifat
        padi yang semakin berisi semakin merunduk. Sifat legawa, tanpa pamrih, ikhlas, dan dapat
        menyatukan adalah sifat seorang pemimpin yang digambarkan dalam motif ini.\n\nCepaka agung juga terlihat memangku garuda yang memiliki 17 sayap. Garuda adalah
        lambang negara sekaligus hewan yang memiliki kesan gagah, sedangkan angka 17
        mengingatkan kita pada tanggal kemerdekaan. Dalam Islam, 17 juga merupakan jumlah
        rakaat salat dalam sehari.
    </string>
</resources>
